《頭文字D》劉偉強爆原定陳冠希演拓海︰佢有唔開心

2005年6月，電影《頭文字D》上畫，這是改編自日本漫畫家重野秀一的同名作品，這本被視為日本國寶級的漫畫，多年來不少人都想改編成電影，最終由香港導演劉偉強奪得版權，而主演也近乎清一色選用香港演員，只有飾演藤原拓海的周杰倫及飾演茂木夏樹的鈴木杏是來自台灣及日本。

15年過去，《香港01》找來導演劉偉強接受訪問，由他親身解構當年是如何組成這經典班底，而原來電影在籌拍初期，拓海一角一直屬意找陳冠希主演。

《頭文字D》的主要演員近乎清一色由香港演員包辦，當中包括飾演高橋涼介的陳冠希、飾演藤原文太的黃秋生、飾演阿木的杜汶澤及飾演中里毅的余文樂等。據導演劉偉強指出，這班底都是源自《無間道》：「除了周杰倫及日本那邊演員外，其他都是《無間道》，以及多年來合作過的演員。」

要親赴台見周杰倫 劉偉強︰佢有幾紅呀？
既然是《無間道》班底，那麼導演又如何會找上周杰倫飾演主角藤原拓海呢？據劉偉強稱，原來他當初根本不認識周杰倫，而促成這次合作有賴寰亞高層。「你知道他們很喜歡跟紅頂白，因為人紅才找他。」事實上在開拍前，劉偉強對周杰倫是一無所知，「他們跟我說：『他好紅』，我反問：『有幾紅？』，他們要我聽聽他的歌，我都不知道他在唱甚麼，咬字都不懂。」

這未算離譜，最離譜是初步洽談後，對方要導演親自去台灣見一見他。當年劉偉強已拍過《古惑仔》系列、《無間道》系列，是位億萬大導，回憶起這段往事，也輕笑著帶點怒氣：「有沒有搞錯！不是應該他來見我嗎？我假假地都算是大導演。」

首次見面真的嬲了︰「你老Ｘ！」
雖然口說不願意，但劉偉強最後都願意拉大隊去台灣「尋找周杰倫」，豈料這下讓步更令劉偉強氣憤。「我一到，便說周杰倫呢？」原來跟導演見面的並非周杰倫本人，而是其經理人：豈料周杰倫的經理人還「火上加油」，反問導演：「你說說這個劇本……」

劉偉強真的動氣了，心中一句︰「你老X」。此刻經理人都感到不對勁，眼見導演眾人殺氣騰騰，見勢色不對，立即聯絡周杰倫真的要現身。在這極度緊張的氣氛下，就算周杰倫來到都可能會不歡而散，幸好周董一個舉動，令劉偉強條氣順番晒。「其實他一早已經準備好，有看過漫畫，來到便向我做飄移的手勢，問我手勢對不對？其實他是有做功課的。」最終兩人一拍即合，而《頭文字D》也成為周杰倫首部主演的電影，並為他贏得金像獎及金馬獎最佳新演員獎。

原定陳冠希先係拓海，劉德華做老竇
其實在找周杰倫成為藤原拓海前，導演早在2000年曾屬意陳冠希做男主角：「當時我的版本是想找陳冠希演（拓海）、劉德華演爸爸，當時大概在2000年至2001年間，記得拍完《愛君如夢》時有跟陳冠希提過。」如今導演回想這個選角，都認為周杰倫是比較似藤原拓海：「他（陳冠希）鬼鬼哋，跟漫畫的角色（高橋涼介）是較似。」由主角變配角，向來好勝的陳冠希會否因而不滿？劉偉強坦言︰「當然有不開心，但他怎會敢作反，現在出來他的表現都不錯。」

至於如何揀選日本女演員鈴木杏成為茂木夏樹，導演簡易直接解釋「因為似漫畫原型」。劉偉強還大爆與鈴木杏見面時的趣事，當時鈴木杏身穿校服與導演見面，十足戲中的角色一樣，而此舉也把導演嚇一跳：「我說你們不用這樣，但他們回覆『剛剛放學』。」最終在「沒有可能整部電影沒有日本人」的前提，而她又跟漫畫原型相似下，最終鈴木杏順利成為茂木夏樹。

最後，值得一提的是，導演表示正在意大利處理《頭文字D》修復版：「想了好久，最想修復聲音」，相信修復版會讓觀眾有另一番感覺。

好在搵左秋生
如果搵劉華

頭文字D後再無一套響日本取景但又用香港人演員既香港電影再出現過

想睇周杰倫做傻強

三萬蚊過夜啊 你條女雞黎㗎

睇到中港合拍戲就唔撚想睇

唉唔知，唔想知呀

點解唔響真秋名拍

拓海～～～～

我覺得劉德華做，外觀上仲似
瘦瘦削削似文太多啲
秋身小肥反而岩做油站老闆

有人飄就有人移架啦 喂 我無出黎做宣傳喎

知唔知咩係神？

86既極限已經到咗，跟住就輪到我FC發揮

劉德華即刻變慘淡老豆

陳冠希：謝霆鋒 你條女免費過夜

劉偉強對周杰倫是一無所知，「他們跟我說：『他好紅』，我反問：『有幾紅？』，他們要我聽聽他的歌，我都不知道他在唱甚麼，咬字都不懂。」

當年周杰倫真係比人恥笑咬字不清都唔知唱咩，後尾先慢慢紅到

其實套野喺日本反應點？
d 架仔比幾多分？ 有冇人取笑

有冇人已經假定左藤原拓海就係周杰倫樣

愛迪生: 三萬蚊？要比架咩

陳冠希點扮毒撚

05年喎 點會未紅呀

是撚但啦 都過哂氣啦

女主角係敗筆

係日本同外國呢套係爛片黎
人設崩壞同劇情on9

條友真係唔識咖喎

真係唔知有咩野咁好睇咁經典,可能我唔係班潮撚既fans,我都認同劇情崩盤

編劇寫對白果個真係要上神檯

阿樹變咗阿木

仲消費緊

對白經典姐

根本套野係睇杜文澤，一譯做外語就出事

香港電影新出路？ 港日韓合作獨立電影 《落葉殺人事件》

杜汶澤做得最好既戲

紅係紅 但當年佢啲歌未普及化
同埋嗰陣佢重好撚串
仲記得睇東張西望影佢去威尼斯攞景拍mv
都重係好cool

如果香港人認知佢最多 應該係dhc同123

全部都係識廣東話先識笑喜劇黎

唔提杜生既 成套戲佢carry喎

唔知佢本身既劇情 當佢獨立電影睇無咩問題 對於無睇開頭D既人 例如我

外國/日本覺得劇情崩/唔好睇都無計 啲精粹係晒對白度

秋生先做到個種神緒
劉華一定做唔到

搵劉華做晒左套戲

陳：你個仔同我好似樣

填海華應該會當雷洛咁樣做

陳冠希似啟介多啲，染返個金毛做死MK，衝衝動動咁

冠希個樣邪邪地，點做拓海

發哥都似ge

套戲杜民澤先係主角

05年都未普及 你應該係好少聽歌既人

成套野根本就唔似原版

好似03年已經上times

05年上
你一日拍曬？

其實佢一出道已經好撚紅

最後一幕秋生聽到拓海選擇加入車隊之後食住煙然後笑嗰個樣, 如果叫劉德華做肯撚定做唔到嗰種feel出嚟

事但啦
最緊要係有杜生

填海華真係攪唔撚掂

05年仲消費緊呢套野，依家先講，講真，無人想知

最後明明拓海打電話俾涼介入車隊，續集呢屌你老尾

其實你將d bgm變返哂做eurobeat先講啦

係老屎忽先care呢啲
不知幾好feel

聽聞日本人好唔鐘意呢套野有無人知點解

佢依家都仲係好串

陣間全部揸車既冚家產

上YouTube search initial D live action
外國人雖然屌柒劇情
但覺得賽車片段拍得好

紅係紅 但佢重未去到瘋狂吹捧階段
咬字不清同埋比蘋果針住 一直喺佢早期兩大攻擊位

05嗰陣都係岩岩出完七里香 但佢係靠中國風去拉攏唔同年齡層
有啲人對佢冇印象真係唔出奇
佢嗰陣紅都係紅周氏情歌

狂串GTR甩尾無鳩謂喎

佢駁唔到

但係原著文太其實好私文，同黃秋生演個個完全兩樣野黎
套戲仲要夾硬加條港產片套路，話佢咩老婆走佬
根本唔係太似

睇唔明你講咩，講緊佢啲歌普及喎 05年前稍為有聽下歌邊個唔識晴天 七里香

外國人拍乜嘢日本人都唔中意
例如哥斯拉

佢以為80年代7日拍完

成龍套新宿事件算唔算?

普及係普及咩年齡層呀

呢個咪劇情問題囉
原作從來唔甩尾嘛

你個05年點黎？

人地02年已經爆紅
香港都搵佢拍廣告，仲要落重本啵

青花瓷 不能說的秘密 07年出先正式成神
05年佢仲比香港人笑緊咬字不清咋

周柏豪喺香港夠紅啦 你叫你姨媽姑姐唱首夠鐘黎聽下囉

我比較想知
點解佢拋個05年出嚟
05年都已經拍完

上面有條友話05年佢啲歌都未普及呀嘛

咪講左dhc同123係香港人兩大記憶位

揸的士夠會死人啦

成部戲好彩搵咗杜汶澤同黃秋生

我淨係想知點解係講05年
咁點解唔一早講02年

騎士團長可能喺05年個陣無印象

靚仔點演拓海希哥都戇居

成個feel爭好遠
d賽車畫面都無原著嗰種張力
就算唔同原著比
幾場賽車戲都唔算好睇

係網上成日傳杜文澤幾句對白
余文樂陳春嗰句對白
傳傳下變左套戲都係經典

根本就得買個名，成個故仔都係mk車片

佢講緊歌 同埋佢應該撈亂咗拍攝嘅時間

點解會用05年黎講
05年已經係上畫

冠希個look擺明係fuckboi 點扮毒撚

真心拓海種毒毒地既feel
陳冠希應該做唔到

#65

#73

啱啱先有套衛詩雅做主角嗰套

劉偉強藍，杜生黃

希哥 識日文
唔信無屌過 鈴木杏

阿木個選角

你碌返上去邊個講05年先
完全係雞同鴨講

大家當咗B級cult片咁睇，所以先覺得正

最成功既選角係阿木

邊個講05年都係弱智
小朋友齊打交咁款

唔夠cult,當cult片都唔夠入心.

好慘 佢挑起個point
但依家連覆都唔覆我
我都想聽下點普及

填海華嗰時仲咁多戲搵佢做主角， 點會肯做主角老豆

填海華做文太就仆街啦

Hello？

套套戲都係做番自己

嗰個神髓

推 7.1 維園見 光復香港 時代革命

咪傻啦，開不了口同星晴香港已經爆紅
都未駛講到回到過去

當年大把中學生着衛衣帶帽扮佢cd封面

陳冠希咁既樣 條女3萬蚊過夜就冇說服力啦
搵姐倫做係襯啲

講緊普及
紅唔紅我地無人話佢唔紅
睇清楚先

當年有聽開流行曲既已經夠啦，定係你既普及係要連冇聽開歌都要知先係普及

何謂普及
最簡單 3到80歲都可以哼得出

以前d角色除左陳小春 余文樂
還完度都幾高

當年你同你班frd聽開就叫普及？
咁你哼比樓下師奶聽 佢地又唔識 咁算唔算普及？

google下先出聲啦...大把wo

咪玩啦

2000同名專輯 2001范特西 2002八度空間 2003葉惠美 2004七里香 2005 11月的蕭邦

隻隻碟都紅到痴左線
一出道已經紅遍亞洲
去到05打後d人話佢開始技窮
點知出極都仲有貨
係近年同昆凌一齊先收左皮

100％似，個作品名

講緊頭d嗰陣2005
11月重未出碟。。。

紅到痴線但重未上到春晚

陳冠希咁靚仔點做藤原托海呢啲拾拾下嘅on9仔

你當佢唔係叫頭D咁睇咪得

小心d的士狗呀，急起上黎有咩做唔出？
根本係佢地自己衰，根本係佢地自己衰！

佢去到上到教科書個陣 已經係jyp時期
一陣講緊普及 你地就係咁拋佢紅唔紅出黎
係人都知佢紅啦

如果你覺得頭文字d係拍比呀叔呀伯睇咪唔普及喔

後生階層超紅，套戲又主打呢個階層。
搵佢都好正常啫。

劉德華個期點會做老豆

唔好講外國，當年係香港都係彈多過贊

唔當佢係頭文都唔覺得好睇

你既普及狹義到得一種 要上教科書先叫普及咁講經咩

我覺得就咬字不清先紅
個時好多fd聽佢

班友死撚晒啦

有冇人記得套戲其實係有吉澤明步

初出道 龍捲風 爆紅

到04七里香 個個識唱

有幾紅？

佢話唔普及就唔普及啦 仲駁嘴

真 諗起佢閃卡 點做拓柒

無視#114？

如果你搵漫畫真人版
呢套野算好
你搵架仔拍 都未必搵到周杰倫同陳冠希呢兩個咁似

駁唔到就摺埋啦 你05年重植物人緊咋屌

教科書都冇龍捲風 七里香 即係唔普及

同意 根本其他幾件只係行劇情用

未出蕭邦都紅到癲啦
04無與倫比演唱會係巔峰

植物人

其實諗下都知冇可能原班人馬有續集
余文華咁奶
黃秋生同杜生咁黃
邊有可能係同一套戲出現

快極咪又係86

唔係講緊紅呀...

粉腸

話時話台灣 教科書
真係有周杰倫既歌做教材

其實文太係頭文字d就係怪物一樣既存在
係project d之前，我最深印象既一段就係文太一路加速飄移，一路兩隻手點煙
Project d 之後就係文太揸住架GC8秒殺拓海
佢真係痴撚綫

人身攻擊最撚威 叻仔

夏樹做雞比錢佢買GTR

佢搵得最好戈個係杜汶澤 完全唔似原作 但比原作既好

你搵笨呀

2005之前周杰倫紅就無異議 大家都認同
講緊佢啲歌開始普及化 你地又拉番去佢紅唔紅個話題
呀團長你就慘啲 可能唔係太熟 為駁而駁 更顯頹態

一直都覺得係 當年出之前睇cast真係以為佢做啟介

唉無所謂既，我地做人唔係咁小氣既，咪由得人地講下囉

因為佢自己都知自己咬字問題 唔想比人做榜樣
後期先開始執正 再主打中國人 就攻入到長輩階層

無左阿澤 簡直係垃圾

係 成個po得你一個可以定義咩叫普及咩叫唔普及 係幾威既

咁你咪拎出黎駁囉 等緊你
05年點普及呀

呢套野將高橋兄弟夾硬閂左一個已經好怪
冠希個feel亦明明似高橋啟介多過涼介好多

千機變

要搞清楚
長輩階層係因為同費玉清合作

仲有套戲好似有諗過搵徐克
徐克就係想搵姐撚做拓海

菊花台

大把人舉晒例子 05年前出既歌唱到街知巷聞
不過你一句話唔普及就唔普及，真係駁唔到

「其實他一早已經準備好，有看過漫畫，來到便向我做飄移的手勢，問我手勢對不對？其實他是有做功課的。」

飄移手勢即係點

唔知點解一睇呢張圖硬係會眼濕

其實呢套野d對白點解可以咁順口？

edc點扮都唔似毒撚

大把人？我問緊你啵 我覆左你幾次 等你

佢首龍卷風一出，已經開始紅

頭D電影咁多年最on9既一part 86 evo 同fc鬥
無左1 on 1既感覺 又無左啟介同部 fd

但整體上都係好鐘意套戲

即飄移咁,一入彎,拉一拉手掣,架車bei一bei咁, 咁又點呀,型囉!

拓海邊度毒
佢係打過學長先自我接埋，實際上係男神嚟
原本中學已經有兩條女追，畢業玩玩下車隊仲要溝埋個哥爾夫球明日之星
根本人生贏家
(雖然下場有啲慘

全部有聲

同期㗎
菊花台係橫掃中國市場
千里之外先係攻入長輩階層，令一班上咗年紀嘅人聽佢歌

問得出既證明你冇睇過

冠a點扮毒撚

他們要我聽聽他的歌，我都不知道他在唱甚麼，咬字都不懂

陳冠希同涼介邊忽似完全唔係果回事
你話做mk衝動嘅啓介都算啦

岩呀 上面啲人話佢05年前

個樣又似
佢真人衝動咩
佢後生都係cool果隻

唔通搵余文樂呀

其實套嘢真係靠對白同演員撐起套戲
賽車片嚟講其實幾平庸
至於改編嚟講就真係睇你點睇
香港人覺得正，但㗎仔覺得唔掂

神以前都係人

可愛女人
龍捲風
星晴
晴天
七里香
你當年應該好少聽歌，所以唔知佢咁多歌05前已經唱到街知巷聞

證明劉大導九唔撚搭八
完全無睇過頭D漫畫原著就學人拍

點解d人咁鍾意叫杜汶澤做杜生

其實呢套野拓海都係配角
主角係阿木

咁劉偉強05年嗰陣都40幾歲啦
佢對流行音樂唔認識
所以佢覺得唔紅周杰倫有幾奇啊

一路向北

有幾多改編係跟原版呀marvel都唔跟啦

開不了口01已經打爆左最喜歌啦喎
之後年年都塞住5強
點會未普及

幾時有慢慢紅
一出已經爆紅啦
就係D人成日拎80年代做標準
香港音樂咪搞成咁

樓上啲人話佢地同輩/中學生有聽有模仿 所以紅透天
但周杰倫過多幾天出啲歌 開始攻到劉個年齡層
依啲先係普及

冠A衝動撚嚟，好易同人起衝突
又同余文樂推撞又踢9的士
涼介搵吳彥祖做其實最好
靚仔沉穩同有6呎
樂仔就算把啦

龍卷風連有線都日播夜播。但真正喺香港紅應該開不了口果期，然後去到葉惠美隻碟唱K已經係一定會有人唱

話靠廣告多人識真係笑咗，唔紅點會搵佢拍廣告

劉偉強:
似漫畫原型

樓下有人講緊劉未聽過佢唱
你上面堆歌又點樣喺人地年齡層普及

如果你要計電影人物角色設定都係日本人

就無

903日播夜播

係，果時剛剛升中學、同學仔日日唱佢d歌

不過唔睇歌詞，真係唔知佢唱咩

邊個做主角有咩所謂 阿木先係主角

佢拍親d戲 都係扮cool
不嬲講形象
似未得

05年前係年輕一代先紅同埋喺台灣先人人知曉
劉偉強都四十幾歲啦，最多聽過吓名
唔知佢有幾紅其實可以理解
仲要做導演，邊會有心機走去聽歌，要聽都聽自己中意嘅舊歌

劉偉強未聽過就叫唔普及 又有新定義 勁撚到

去到2020仲拗千禧年代姐撚有幾紅(普及?)

冇錯
好似我咁，都唔知有咩新歌手啦

聽歌都係聽番我年青時流行既歌手

女主角除咗係雞同俾人裝裙底之外
係套戲入面根本冇發揮空間

咪係 年輕同台灣人知 就講到好似要所有人都要識咁
呀團長好似唔係好明巴打你想表達啲咩

陳冠希對比周董既話，陳冠希成熟d，岩做涼介wor

所以佢之後打到入老一輩市場真係好勁

好出奇咩, 人老左個朵自然仲響
依家係billie ellish既世代, 但過多5年d老野可能先「普及」左
正如2010係gaga既世代, 2020佢先夠晒地位吹奏譚德塞

結果變咗阿澤做男主角

竹中直人計唔計

演員都要真人性格似先做得架咩演到咪得

女主角喺套戲好似唔太重要

成套野係睇杜汶澤架咋

想當年

落葉殺人事件咪係囉

我要揸GTR!

油站嗰條女仲靚過佢

開不了口嗰期已經好紅啦

其實要拗流行樂壇「普及」d老野真係好無謂
因為d老野就係停止更新outdated

要講啱啱英皇齣熟女愛漫遊都係

人哋計上到春晚先至叫普及呀
人哋主要睇春晚㗎，所以無論其他地方幾紅嘅都接觸唔到佢

劉偉強唔識，唔代表佢唔紅唔普及
事實有好多上咗年紀嘅人唔會接觸新嘢
而周杰倫當時嘅歌又明顯唔係想攻入全部華人長輩年齡層
當時得一首上海一九四三係aim長輩階層
劉偉強自然只知道周杰倫係個拍吓廣告，出吓歌嘅人，唔明有咩好拗
唯一可以講嘅就係劉生脫節，所以而家咪拍埋啲中國片囉

第一隻碟已經爆紅, 成街都播住黑色幽默, 可愛女人, 星晴

喂 大把人覺得佢一出道啲歌已經好「普及」喎 你慢慢駁啦

劉德華撚似文太

揸gtr，你死左啦

無杜文澤
呢套戲無人記得

日本仔動畫改編電影套套都要做到cosplay咁款
依套頭D唔跟劇情唔跟人物關係一定唔buy啦

講真我地睇都係睇傻強鳩up架姐

劉華應該會跟番原劇本，演古肅佬。

無理由做啟介既
始終對涼介好睇咁多

個時紅姐 但未上神台做周董 (05年上 講籌備都應該再前幾年)
佢好似出完蕭邦隻碟之後先係台灣封神 (可能再後少少 本人唔算好迷 佢幾紅到天王級真係唔記得)
劉生個堆中佬所謂大導當年點會睇得起當時既姐倫 (一來佢係影壇完全係一個新人)
二來佢應該覺得你又唔係劉華朝偉個lvl (成套無間道都影帝級 而且港產片係亞洲區當年霉極都仲好大支野 唔係影帝都老江湖) 仲要台灣仔都咁串 佢火有鬼喇

所以啲真人版咪炒撚哂車

知唔知點解啲豆腐要一磚磚呀？ 方便出貨呀

叫你駁呀團長 其咩他人

個導演究竟知唔知醜
你未聽過人就代表條友唔紅？
居然仲可以大大聲宣佈自己嘅無知

溝女賤人畢嬲戲好，唔係點食女?
認真的。

其實睇得好舒服，就係有種好流暢，幾好睇嘅感覺。

咁你再搵過個瘦底先啦
演技幾好，身形唔岩就唔岩

係 提親呢套野 全部都係講杜汶澤既對白
根本冇人理果幾條友鬥車

所以佢頭幾隻碟啲歌係最有味道最唔商業化
佢單純做自己音樂 仲未諗要推到咩階層
但事實上佢就係咁既獨特唱腔同曲風已經夠佢爆紅
基本上2000年頭啲頒獎禮全部掃晒 情歌唱到街知巷聞

老一輩有啲人根本完全唔聽流行曲 甚至係抗拒
咁佢地唔識係完全唔出奇 同普唔普及根本唔掛鉤
係果條友不停要自己定義咩叫普及 又教科書又上春晚 又要呀婆呀伯都識唱 我真係冇咁好氣

係班女唔知點解好迷。
男仔聽佢歌捱完一首，第二首都訓著。

就係演得唔似囉

年紀大周杰倫咁多要演佢同學

果時仲係紙媒既年代
已經成日搵周杰倫黎jer 架啦
大把上年紀既都已經識呢條友
成日問又唔係靚仔歌又唔知唱乜點解會紅

唔識就唔出奇 但話人地普及

自相矛盾啵團長

哦 普及要全地球人都識先叫普及
你繼續自己下定義啦 睇下有冇人認同你條傻鳩
係咁先

其實之前有幾個頭d年經post,瘋狂鬧秋生改左文太姓格。
而事實係秋生改左。

咪玩，明明當年勁多人去睇呢套

唔會有續集啦
仲要阿澤認奶共B 哥哥做老豆咩

紅同受眾普及真係兩回事
但起碼周杰倫當時已經算紅
等於你依家如果話bts唔紅，雖然啲後生未必鍾意聽kpop但肯定知你係老嘢

駁唔到就同人講拜拜
又吹到地球人 你估自己撒旦先生？

咪係 至係一直講佢未去到咁普及
其他人就一味講佢點紅化點紅化
又唔係踩緊佢個人 唔知點解咁大反應

點為知普及？可唔可以比個例子

Ching咁依你標準呢兩年普及嘅流行曲係邊首

佢菊花台個啲咪開始普及 幫埋佢答

榮光ok？

好簡單 行街鋪頭會播 電視會播 稍為有聽流行曲既人都識 已經算得上普及

呢套野冇杜汶澤嘅話，應該唔會到而家都仲講緊

下，好多上年紀嘅親戚唔識唱喎
阿公阿婆都哼唔出
紅就係紅，不過普及嚟講
應該要3-80歲都哼得出先叫普及吖嘛唔係咩

D職業車手癲起上黎 有咩做唔出 有咩講唔出呀？

好撚有feel

我#114都有咁講
不過樓上有人認為周圍聽到=普及

On9,姐撚一出道就紅到癲啦

紅還紅 普及還普及
試下睇字先好無

咁你究竟講得出符合你標準普及嘅流行曲未啫
我就唔同意你個標準嘅
不過都想學嘢

其實劉偉強催毀左呢部漫畫，被杜文澤的角式救返部戲

你自己咪講左答案出黎

答案

其實係生物天性黎又唔怪得佢地

咁啫係咩歌夠普及啊
答到未

去到jyp時期 周杰倫都話想小朋友聽完都識佢唱啲歌
就迎合番小朋友路線 扮水手牛仔
依個時候佢老中幼都打通曬 好癲

要上春晚先係呀屌你

依兩年我無留意 留意時事多咋
出去都係嗌野多過聽野
原諒我無安於溫室

D豆腐碎哂呀 問題係唔係你度呀？關唔關你事呀？

終於有人講，根本鍾意嘅人就鍾意，有人唔鍾意杰撚啲歌就話老餅、一成不變

依個係高點 只係其中一個例

日本人個藝術觀咁特別
要做到佢地果d漫改電影咁都傻啦
好似youtube cosplay片咁

應該係再無日本漫畫改編電影敢俾香港人拍

你岩

秋生啱文太喎

係咁劈酒，又攤屍
送貨出街全部個仔做

覆我未

其實下場係點好似外國炒車？

咪轉移視線定型其他人啦
講到自己咁講唔會入頭d post啦
大把人畀晒例子你
你就話唔符合你定義
叫人睇字
又話要上春晚乜乜乜
到叫你自己拎返個符合你定義下嘅歌
你又噏唔到
都唔知你喺度包拗頸做乜

我又真係唔明菊花台同七里香有咩分別喎
中國風就普及d?
She最普及係咪要計隻中國話

唔好意思 我係圍繞緊05年普及 你問我依兩年
你咁執著依兩年做咩？

認真咩

床上似

打到去長輩階段 之後幾首再掃埋小朋友市場
完

為左打入台灣市場

我架86再快都追唔到佢㗎 Benz

劉華拎住本咸書都唔係嗰回事啦

漫畫文太唔係咁㗎

咁你咪會炒囉，咁又難怪你嘅，考咗車牌咁耐都冇揸過車

呢啲編劇負責
同埋一半一半啦

劈酒似嘅
但係漫畫入面唔會攬女人劈
唔會用腳指夾車匙比仔

其實編劇都幾偏離原作

換做星野好造架r34咪甩到

deepfakes 換一換試下

中里毅日日都話人甩尾成隻蟹咁

但套戲就係咁甩

05年華語樂壇中心仲係香港台灣，有撚人理過有冇上支那春晚咩，仲要係畀老餅先上。05最紅男：周王；女孫燕姿

無記錯佢2004年就上左春晚唱龍拳
03年就上times被封亞洲天王
師兄你平行時空？

俾唔起錢姐，美國拍爛幾多日本漫畫改篇都一直有得拍

長矛攔截

睇唔明點解 Benz 加隻撈

呢個真
男周女孫既年代

笑撚左
真係平行時空都痴左線
JAY基本上係一出道就爆紅
爆撚到2008/09到
之後就開始收皮

但劉偉強唔識都唔出奇
因為佢呢類人通常只識活係自己世界
你叫佢睇下第二個世界 佢都係on99咁

04年春晚係周杰倫一大柒事啵

下, 呢首都叫普及?? 去唱k 都唔唱首啦, 你真係好搞笑, 周杰倫one 2 free 廣告播到全香港人都識, 咁但係都只係紅但唔普及?? 個定義只係你諗為姐, 我認為菊花台一d 都唔普及啦 如果對比佢前期既歌

又係你條死on9仔，一日到黑周圍鳩up

又係你呀? 叫人食動物

第一隻碟開始係台灣已經好撚紅，香港就開始紅

屌，"叫人食動物"
你自己諗下自己講緊咩先啦

唉，原黎白卡人士黎

邊套恐怖片食兔仔咁"得人驚"啊on9仔

拍一套港產片要幾耐呀

較剪腳愛德華
•
1 日前

你唔會我會囉on9仔你憑咩拎自己做準則
你既寵物兔又唔係我既寵物，在我角度只係肉既一種，教樓主煮黎食有乜問題

你夠日撚日食豬肉魚啦，大把人拎黎做寵物啦on9 唔通教人煮豬魚食係傷左班寵物人既心啊on9

中學成班友日日係度loop龍捲風，雙截棍
話佢05年仲未紅果啲可能係00後

「頭文字D」這部於2001年開始籌畫，2004年正式開拍。

但呢度有條on9 話, 爆紅同普及係唔同架, 至於普及既定義就係條on9定既

3-80都識 仲要上教科書
都係得生日歌可以一戰
不過諗諗吓 都好多上年紀連簡單英文都唔識

唉，cap圖咪得囉傻仔
搞咁耐，原黎遇著個傻既

cap唔cap都要你決定?
又行緊廿三條呀?

((((((((((((((((屌，"叫人食動物"
你自己諗下自己講緊咩先啦)))))))))
慘得過你喧快失憶

3-80歲 先普及
咁樣 唔好講外國
只係香港 都唔知有冇5個人叫普及到

劉偉強覺得周杰倫唔紅 同客觀黎講周杰倫紅唔紅係兩件事

05 年嘅周杰倫已經拎左三次金曲獎最佳流行專輯

03 年已經上左時代雜誌封面

21 世紀華語樂壇最賣得嘅專輯，頭十位有4隻係周杰倫嘅，而且正正就係00-05 年呢段時間出

所以周杰倫俾人笑佢咬字不清同佢紅透半邊天係兩件同時出現嘅事，而周杰倫從來無經歷咩慢慢紅嘅階段。

講完又唔認
喺嗰邊又唔敢覆我

其實呢套戲係好睇
但叫做頭d就失敗左
根本完全唔一樣
中里毅係到飄移
文太變到個廢老咁
就好比而家出套射鵰英雄傳
黃藥師變左鹹濕佬
降龍十八掌變左十八腿
就算拍得幾好睇都係失敗

好多人想捉緊每個扮老屎忽嘅機會

明明人地漫畫就係話飄移唔夠打先買gtr轉跑法
屌你而家電影買架gtr係到飄

係你自己講"叫人食動物"架啵屌你人類食食素架

你自己用"叫人食動物"去總結我尋日講過既野覺得冇問題

你條友真係好似有d讀寫障礙定其他問題咁，好撚奇怪 現實有冇人笑鳩過你其實

你真係勁 自己打完教人煮動物論
可以屈番我叫人食動物"

套戲行得太前 放係今時今日 一上映就爆紅

好好奇有冇人話過你人格分裂

你係咪讀寫障礙，現實有冇人話過你有問題姐其實

淨係知gtr唔會漂移

其實講完認左佢有問題
唔認又要屈落人地到 我圖都幫你貼埋出黎啦

東邪西毒？

下....好正喎

又9up
姐倫第一隻碟已經爆紅
你唔係當告白氣球呢d垃圾先算紅呀

到底你係咪讀寫障礙，現實有冇人話過你有問題姐其實 好似真係/扮唔明人地講乜咁

Lm

快啲正視自己問題啦
鄧你心痛...

On9 我很忙已經俾人話回塘
你邊個時空黎

揸車好似請返當地車手

其實真係唔覺有咩咁好睇，當笑戲睇"楂GTR死咗"還可以，其也真係無眼睇

feel到你現實應該都幾可憐，咁既表達能力
冇啦啦又講乜鄧我心痛，你真係好騎呢
你咁點溝女啊大哥

如果阿木 D 對白同人設係跟返漫畫咁感性而唔係ON99咁
一定好睇好多
杜生演到完全係自己, 傻傻戇戇咁, 如果係頭D FANS 真係唔收課
同埋周懂太撚CHOK,依家睇返柒到仆街

另外屌你老味4WD 去飄移, 完全冇做功課

睇過原作屌
無睇過讚
但好多都睇過原作

比人貼埋圖出黎死口唔認 到底係咩感受
自相矛盾唔攰咩

一開波已經揸住部大機 你話呢

比人 個個咪係你，講到全城關注咁
痴撚線 攰 仲吹到感受
上個網同傻仔即刻駁咀幾句都話攰，你會唔會太認真

出去現實世界學下同人溝通，呢度打發時間架咋

叫完人煮兔 話自己無叫過

睇得出鈴木杏濕晒

之前港台有個節目問佢做咩奶共春要講twice
佢話劇本係寫中文佢自己改撚左做英文

而家拍實要中港合奶共，唔拍好過

你真係好撚騎呢 完全活係自己世界d怪胎咁

呢啲咪典型漫/動漫迷再睇電影既年經囉
下下都話唔跟 唔同左

此電影根據日本漫畫家重野秀一所編繪的漫畫作品《頭文字D》為基礎，再把漫畫改編電影，然後進行拍攝製作。

有無人寫到明純粹真人化完全唔改劇本阿?無阿嘛
啲on9仔好中意一相情願

人設崩壞，劇情亂9咁黎
重點係賽車場面垃圾，無eurobeat

希望你下次會有番啲記憶
好撚騎呢呀你

真秋名冇渠

日本人覺得杜文柒呢啲演技好戇鳩

唱k又唔一定要同普及/爆紅拉上等號既
唔係首首都k歌作出黎比人唱

原著肯定係牛華似好多

收皮na 小朋友，05年未紅

邊隻字睇到講佢未紅?

劇本改都算，人物變都算
但頭D精髓嘅賽車場面拍到平平無奇仲要用9唔搭8 bgm
就好似鬼佬版death note 咁淨係拎啲角色名但內容亂9咁黎根本同death note無關係，然後一班無睇過原著就讚好睇

FC鬥 FC鬥 FC鬥

運氣用完，外國炒車被迫結束職業生涯，變咗教書式教車

唔係白龍王話要姐撚做主角先賣到錢咩

唔好企係漫畫角度諗啦
邊個知你啲咩賽車場精髓
仲有上面果啲咩唔識飄移先渣gtr改跑法
企係無睇過漫畫既人眼中齋睇電影唔覺有咩問題
你地屌既point永遠都係得唔同左 因為你地永遠都要同漫畫比較 知唔知有幾多人因為呢套電影先有接觸頭D漫畫
人地拍套戲唔係得service你班頭D迷
成日執著啲漫畫入面既設定 啲設定又無係電影出現過 係要格硬套落去

果陣一路係戲院睇一路心屌
人物劇情改到體無完膚
算，唔好比返啲經典賽車場面比我過下癮
屌
拓海同涼介同京一同時比賽？乜撚嘢事呀
坑渠過灣平平淡淡？
又無eurobeat，屌

我都不知道他在唱甚麼，咬字都不懂。

點解你講野可以咁9唔搭8, 又執人口水尾，改善下表達能力，希望你快d溝到女，吸引到人啦

收皮啦你 我揸GTR放你星星

佢收皮啦

我都唔算係果啲食古不化嘅人一定咬死要跟原著
所以人物角色劇情改到咁我都算，改編一定會咁
但期望比返啲必要嘅高質賽車場面比我啦話哂都叫做頭D
係無呀。。。

秋生緊飲到醉

點解你可以唔認

頭d比賽從來得兩個人，另外京一人物設定太衰格，漫畫入面好人黎，佢算係拓海第二位老師

你睇無睇到漫畫咁去睇就得
始終漫畫啲賽車情節基本上唔可能拍到出黎 F1職業賽車都無咁熱血精彩
姐係等於你要睇網球王子真人版 啲球要好似漫畫咁黎自己吸埋黎咁做唔到又話唔跟咁好難搞

個導演唔識貨姐

門徒呢幕真係無得頂

證明你唔適合做導演

跟本套戲就係唔好睇
已經唔關改成點事

睇piano battle
外國人認得彈琴果個係tofu driver

拓海 王大陸
阿木 王祖藍
凉介 skrrr

認左點陪你玩姐
現實已經冇人理你，依家網絡世界比d存在感你，當做善事啦

嗰套應該得港女先會睇

導演都係廚師，因應客人口味
只可以講呢個導演就唔岩我胃口了
港產片都係失望居多

多謝你 藍屍果然係善心

周杰倫氣質毒撚
好match

但都靚仔過原著

即係佢拍得出，其實屎忽撞棍

香港教科書淨會用許冠杰林子祥

咁張國榮同eason 都唔普及

成件事即刻會唔同咗劉華邊撚度到做文太個Feel

車品唔好即係人品唔好

藝咩術觀
中二病就中二病啦
佢地自己人做都做唔番
喺到講經

香港以前成鳩日買日本漫畫返來改編
每一套都改到奇奇怪怪

ok㗎，條女個樣堅有做援交嘅feel

唔使客氣既，關心弱勢人士都要既

好彩搵周杰倫先出到首一路向北高質之作

軍雞未睇過？

笑左 tofu driver

幾時去楊明度食飯呀 藍忍

藍屍*

啲阿叔淨係識告白氣球

個個唱K走住音唱黑色幽默

真係好擔心你現實世界個社交
講野點解可以咁九唔搭八架

但完全同頭D唔夾

藍屍諗野真係難理解

比陳冠希就無呢首歌

係既係既

05年已經紅...但未算誇張...
去到08年 "我很忙" 推出後...先開始所有中學生都聽

日本取景, 但係廣東話對白, 好撚正

心水清

但黃秋生果種醉醉地而又暗地偷笑, 好撚正

想問最初係咩事
寵物撚唔俾食兔？

打錯字,, 係07年..

利申: 因為記得係F.3, 果年既學年係07-08年 =.=

佢去寵物台一個有關寵物兔ge post
同人講煮自己隻兔黎食好正常

買咗件好性感嘅泳衣嗰陣咪正囉

剩係痔瘡爆同飲醉酒已經想像唔到劉華會點演

陳刀仔feel

你睇下日本仔自己既改編真人版電影就知根本無可能令佢地鍾意

三萬蚊？佢俾我

新宿事件算唔算

真....06年果陣音樂堂我話自己鐘意周杰倫..
成班同學老師笑佢口齒不清

呢套其實我幾想睇續集

會有首rap歌

即係劉華feel

我認同呀
日本成撚日要忠於原著，整到cosplay咁，on99

牙倫都有

根本就無可能件事係二次元發生仲接受到 真人做就好尷尬

陳冠希: 你條女雞嚟㗎！三萬蚊過夜呀！
謝霆鋒: 你講咩呀你！
陳冠希: 我驚你比人滾咋！你打我?！
謝霆鋒: 去死啦！

頭先睇多次，周杰倫真係成套戲嘅敗筆

三萬蚊!! 過夜!! , 杜汶澤講完呢一句之後
周杰倫仲喺度咪咪眼傻笑
難怪佢之後喺荷李活都撈唔掂

笑右

啲同學垃圾
絕交

但係鮑姐有

05年都未紅
笑撚咗

又俾佢改到好正

唔知係唔係睇得秋生舊時啲戲多，硬係覺得好似有條女係下面含住秋生條撚

豪情3D

俾鬼佬睇到以為我唔夠錢俾呀
你入咁少油夠邊個用呀
一人一箱！

你當我茂利呀依家？

紅左之後都唔知佢唱乜

邊隻字睇到未紅?

文太食煙姐 唔飲酒

而且都唔會打鳩拓海

生抽做文太係有另一番味道

但就真係唔跟原作喇

fisherman個中里毅都係，

係唔係都飄

04定05年已經聽緊首擱淺啦...

四驅甩尾其實都唔太合理
又唔係泥地玩rally

四驅真係點睇都係過灣咬地快啲

真，
btw涼介搵劉華好似都幾好

係得識廣東話嘅人覺得正

外國同日本插到啲劇情一棟都無

04, D牙叔唔識貨

啟介搵洪天明做啦

咪係
真係咁就當年拍完城市獵人之後就唔再賣啦

套戲好垃圾
明明係國寶級漫畫

想知日本仔點睇香港頭文字D

劉偉強呢下做多咗, 太刻意

成件事唔同哂囉

日本仔你都可以話佢偏頗
不如睇下鬼佬點睇好過
套戲相信全世界係得香港人覺得高質
原來因為啲對白夠地道同套戲拍成點無關

人地出第一隻碟已經爆紅

外國都覺得係垃圾
日本人唔好講添

屌根本啟介先係第二主角，戲份重要過涼介

秋生做文太的確另一翻風味，接受到
但中里毅漂移真係屌老母
中里毅係一個好睇唔起漂移嘅人，所以先換架gtr貪佢馬力大

有人成日話劉華做咩都得，因為佢都係做返劉華咋嘛都麻甩唔起

樹仔仲要係買錯咗架85，唔係86

唔係話睇你唔起
係睇你唔到啫

外國人拍動漫真人版咪仲垃圾

龍珠佢夠膽上都好野
之後netflix 死亡筆記真人版膠到無倫

無錯丫比起呢兩套，呢套頭D係無咁垃圾⼁乛⼀乛⼀⼀乛

所以評真人動漫只可以係相對咁比
日本同美國都無咩高質之作

頭d 算係比較現實既動漫, 真人版算係唔差

陳冠希7左咁多點續啊

要去到何李活大製作大導演級囉，例如最近套銃夢，公認高質，普遍一致好評

一人一架，比啲鬼佬以為我揸唔起

死筆日本仔嗰套我覺得算幾好
misamisa

陣冠希做啟介、吳彥祖做涼介都幾似

咩叫慢慢先紅.....
而家好憎佢
但條友一出第一隻碟就紅到仆街
05年係佢巔峰. 依然範特西, 十一月蕭邦呢期
佢係08年10年呢D先開始唱番正D字
開始個人大D，話唔想教壞小朋友覺得咬字唔清楚好型

新宿事件？

劉鎮偉圈中人都唔識 可以幾紅

仲有肥龍過江

理得班鬼佬同日本佬啦
大家個focus都唔同 人地係要睇originality
但香港買套嘢個license黎拍就係俾香港人睇 要港式style
香港人當年有幾可睇過認真呢套嘢
睇得開心咪成功 邊理得咁多
結果個撚個都當周董係拓海 FC鬥係涼介
當年首夏樹bgm不知幾紅
Kfc都用黎做廣告
當年d靚仔個個睇得幾開心

根本依個先係最完美

無啦啦cut左啟介依個角色其實係痴撚線
明明第二男主角黎

假設當年想拍落去 都唔知點拍
本身人地一個上山 一個落山

成9日消費消費 咪撚人up你又up
依d字眼好白痴

人地分享返當年趣事又消費
唔通你阿媽笑你細個瀨屎又消費你童年咩

重點套戲人地拍嘅 講又有咩唔得
講到套野你拍咁 傻傻地

好似講緊個仔終於代自己完成自己嘅心願 做一個車手 無好似自己當年咁放棄左賽車 浪費左自己嘅天賦 覺得又自豪又感慨 呢一幕真係拍得好撚好 百感交集

拓海，人善天不欺，簡單一個道理，今晚上秋名山

打人？我打飛機添啊

真秋明五連髮夾灣有大量減速壆
唔可以拍到飄移

利申：去過

其實陳冠希係似原著個拓海多過細眼周杰倫
涼介反而應該要搵個三十歲以上嘅人去演

唔係近年先加咩

Sor
因為我都係近年先去

你試吓叫日本人拍古惑仔
我諗香港人都覺得戇鳩

唔好玩啦 05年紅到仆街 一街都係播佢既歌
反而想知劉偉強點解可以用一無所知嚟形容

個期真係佢才華既巔峰 首首金曲咁滯

好細個就聽騎李湘笑鳩佢

無錯

11月的蕭邦之後就明顯走下坡了

只可以話創作高峰已過

04年初戀已經同條女不停聽佢d歌
你聽得到 龍捲風 安靜 星晴 晴天 呢d歌全班同學都識唱

無間道呢？

百看不厭
D歌更正

廢老係咁

呢套垃圾當年個個都屌屌聲
十幾年後騎騎呢呢上神枱

劉德華太劉華，做唔阿個種叔味，不過動畫托海老竇係瘦又唔猥瑣，秋生演左另一個版本出來，turn out幾正

啲歌未普及化？
自己睇下回到過去邊年再衝出嚟柒啦 05年

認真，04 都遲撚哂
開波啲星晴 娘子 冇乜人聽就真
但去到雙截棍 龍卷風 回到過去已經香港hit 爆
當年仲有上CCTVB表演 同903 拎獎

連登成理細佬都唔知夠唔夠廿歲

係 有睇頭D 都知垃圾
三架車一齊鬥？當年戲院睇到屌一聲
同埋愛迪生先係最啱做啟介囉
導演都無鳩知

好簡單㗎啫，即係飄移咁

填海就叻

同埋拓海比涼介過果幕平淡到

當年周杰倫亞洲巨星
拍過無間道當自己大晒

拓海毒還毒 但漫畫原型無話係柒頭黎
成日比女溝 佐助型毒撚

低俗?

一二一二呀

佢地睇落同荷里活龍珠差唔多
人又唔識，劇情又大改，廣東話笑位改日配流失晒
好難唔變爛片

周杰倫咪100% 一樣lo 佢拍不能說的秘密都係才華毒撚

淨係呢一下
佢點做都做唔到

咁點解香港人成日插啲過江龍拉麵唔夠日本正宗

認真頭D唔算拍爛
如果相比起美國荷里活拍人哋日本漫畫改編嗰啲

我要衝線男主都係炒車完職業生涯。

吓?
銃夢係失敗左喎
得一小班友自己圍爐咋

咁無間道真係好勁。荷里活都翻拍。

04,05年嚟講,劉偉強絕對有權大枝野

陳冠希做拓海會唔會太靚仔 反而傻閪倫個格有少少似

屌到仆街 之後有日本配音啲人話好少少 但都覺得好垃圾

因為劉偉強係一條老屎忽囉

其實銃夢評價好兩極化，絕對唔係一致好評

銃夢咪又係改到一忽忽

新宿事件雖然係成龍 但係我覺得好撚正 完美演繹中國人嗰種劣根性

好屈機

希哥急到

我覺得周杰倫做ok
但陳冠希做啟介一定啱過涼介

Mola mola

架仔比低分，因為佢地著重套戲近唔近原作
同埋啲對白得香港人明，轉做外語，其他人未必識笑
但係香港我覺得係成功，起碼啲對白好多香港人都識

當年的確算係全盛嘅，但可惜佢面對嘅係姐撚 無得比

剛剛放學幽默到

唔係秋生同阿澤，應該同城市獵人或者學校街頭霸王一樣
無人會記得劇情

講真，所有二次元轉真人版既電影，有邊套有好下場
外國拍日本動漫仆直既都一大堆

頭D算成功架喇，起碼華人圈子紅得起

睇番wiki票房收幾多

咪係囉,個級數都唔同

比返隻手我

「 我買左件 好性感既泳衣呀 」

梵高唔識睇 相信當代點會比人笑

jm9 咁冧 原來連涼介 都食過 拓海條女
拓海仲當佢好人 加入佢車隊

個陣無間道光環大得好緊要，香港電影都仲算係亞洲最威，級數一定唔會低過周杰倫

多9餘啦,marvel電影早期又係有班友話唔跟原著,
之後收曬皮

秒